

 Čo potrebujeme? 
 cesto 1: 75dkg polohrubej múky,2 vajíčka (jedno do cesta,druhé na potieranie),1 kocku kvasníc, 1 sladkú smotanu, 2KL soli, mlieko (asi 2 dcl) na kvások 
 cesto 2: 25dkg polohrubej múky, 1 margarín alebo maslo, 0,5 kg pomletých oškvarkov 
  
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
  Začneme cestom 1. Urobíme kvások, počkáme kým nakysne a zamiesime prvé cesto. 
  
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
   
 Potom zamiesime druhé cesto,vznikne taký mierny maglajz,ale to je okej. 
  
 Nečakáme,kým prvé cesto nakysne,ale rovno ho na  doske vyvalkáme a potrieme druhým cestom . 
  
 Cesto potom zvinieme, rozvalkáme potrieme olejom a zasa zvinieme a čakáme 10 min. A potom ešte raz rozvalkáme,potrieme,zvinieme,čakáme. A ešte raz to isté. Áno, trvá to dlho. Ja viem. 
  
 Počas čakania si nasolíme plech. Fakt. Nemastíme, len posypeme soľou.  Povykrajujeme pagáčiky a poukladáme na plech. A tu je spomínaná chyba. Pagáčiky nedávajte tak ďaleko od seba ako ja,ale uložte ich na tesno. Prečo? Aby sa vám všetky nepoprekacovali ako mne. Takže,uložíme ich na tesno,mali by sa vám zmestiť na dva veľké plechy. Na plechu pagáče potrieme rozšľahaným vajíčkom a trošku posolíme. Môžeme ozdobiť orechom,alebo niečím podobným. A upečieme. Pri 200°C. 
 Upečené sú vtedy,keď sú také do červena,ale to asi viete. 
  
   
 Moje sa vydarili, a čo vaše? Skúsite? 
   
   

